[第一手資料][緊急] 713光復上水沒有取消!!! 不反對通知書今日會發出！

之前有人話713光復上水已經取消
而家重申！！！並冇取消！！！並冇取消！！！並冇取消！！！
不反對通知書今日會發出！

可能有人覺得點解713光復上水文宣點解唔做野
人手嚴重短缺！！我地得幾個人做到爆曬肝！！
希望可以多啲義工幫手！！

呢兩晚北區水貨客關注組admin幫手同20位警方人員開左十幾個鐘會！！
路線圖都係岩岩先收到！唔該唔該唔該！！大家真係要入黎上水幫幫手！！

上水係好遠，但我地去金鐘都好遠69，612，616，71我全部都有到(數唔曬咁多)
你問我地上水既手足有冇去？我可以好肯定咁答你…
有！！！！！一車一車黑衫人咁由上水出發我歷歷在目！
上水係一個重情重義既地方！！手足有事，上水人第一個仆到去！！

上水有難，八方支援

我哋在此利申,我哋並不屬於任何政黨,請白鴿黨唔好騎劫我哋！！
我哋在此利申,我哋並不屬於任何政黨,請白鴿黨唔好騎劫我哋！！
我哋在此利申,我哋並不屬於任何政黨,請白鴿黨唔好騎劫我哋！！

713消息發佈TG:
713光復上水公海TG:

以下是文宣圖-----------------------------------------------------------------------
召集:

交通指引:

口號圖:

推

推
有路線圖大家就清楚好多

推成點

去！！

幫推

天平撚13號一定到!!!!

人工置頂

Up

我冇嘢講

push

7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 6.12一周月行動 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 金鐘升級 -
7.27 - 紅磡土瓜灣大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
7.28 - 港島西遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 大陸旅客送禮勤 -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
隨時 - 連儂牆
活動眾多，請自行因應人數及背後目的考慮是否出席；黃色為主線任務；紅色係死線同升級

巴打 你好有心

Upup

推啦，仲諗？

Push

推呀！713見！

push push

UP

放心，我果日會到
天水圍既朋友

上水

多啲人，要人呀上水！！！！

up

我無野講

而家係集中番焦點既時候啦 各位抱住希望既香港人

［極度認真］入嚟呀柒頭！講下一步可以點

推呀

推！去過上水，真係慘絕人寰，根本冇路行。

去完上水沙田
721金鐘發夢見

推 各位同路人 萬事小心 上水仲惡撚過屯門

正經PISH

上熱門

推！

哩個要大力推！果日會到

推，上水呢單無人出黎既話，以後既抗爭就唔洗預我

我建議大家帶索打。啲藍絲廢老打人非禮即刻綁撚住先。同埋長期4k拍攝住

支持 果日收工到

推推推

索帶

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

推上去

我冇野講

push!!!!

輕輕一__

我無野講到時見

金金又開始分化

推爆佢

幫手推

推啊

上水要人

推！港島人支持啊

Ok

713勇武派會適當支援， 如有事情發生，勿阻+ 掩護，謝謝

加油！

再推

辛苦啦

我無野講 一定到

最緊要人到

推呀 大家要去呀 要人！！！

出嚟啦! 自由閪

幫大家計吓光復完要幾耐先回復正常

已經通知哂d鋪頭落閘由你班友癲

+1，次次比車費比到破產，時間夠睇2套戲

推！！！

人多本身已經係保護自己同手足, 推呀

上水要人！

打人個個最後點？！

拉左，但未有進一步消息

光復上水 Q & A

為何上水水貨問題如此嚴重？

上水因鄰近各口岸，成為內地居民來港購物的首選（東鐵可連接落馬洲、羅湖，上水廣場有跨境巴士至沙頭角，另有小巴24小時往皇崗）。尤其於2008年內地爆出問題奶粉風波，內地居民來港搶購奶粉，因上水地點方便，漸漸吸引更多內地居民來港購物，由奶粉、護膚品、益力多至洗頭水，都是搶購目標。在深圳更出現「港貨店」，標榜所有貨物由香港購入，並大量僱用以自由行遊客螞蟻搬家式之水貨客，由離深圳最近的上水，一批批購入洗頭水、尿片、益力多等日用品，帶回「港貨店」轉售。由於內地居民對國貨並無信心，即使「港貨店」標價極高、食水極深，仍吸引很多人購買，使水貨問題越來越嚴重。北區水貨客關注組在今年1月進行一項有關上水區內以中國個人遊旅客為主要服務對象的店舖數量調查，結果發現相關的店鋪462間，比去年同期上升12%，當中化妝品店的數量佔最多，達131間。藥妝店成行成市，但本區藥房服務的只有水貨客，而忽略了區內居民日常需要，嚴重擾民。

為何上水事需要全香港人關注？

今日石湖墟 明日十七區

大家還記得限奶令前，港爸港媽買不到奶粉嗎？ 水貨問題演變至今，已由購物進化成走私，由促進地區經濟變成破壞居民生活。幾年前，深圳灣口岸啟用，水貨客問題亦延伸至屯門及元朗。現在隨著港珠澳大橋及高鐵啟用，除了上水，各地區如東涌、土瓜灣、黃埔等亦開始出現大批內地人士湧入購物，實為當初上水水貨問題的翻版。上水雖只是全港十八區之一，但全港作為命運共同體，在未來蓮塘口岸通關後，同類問題必會更加嚴重，蔓延至全港十七區，蠶食香港市民的日常生活。

水貨客如何影響民生？

房租飊升，迫走小店

由於水貨店成行成巿，房東看到巿場需求，以較高租金將出租店舖予水貨舖，迫走了很多地區小店以及其他種類的店舖。房東們食髓知味，形成惡性循環，不少碩果僅存的店舖，結業的結業，加價的加價。學生家政堂要買毛冷或家政用品，在上水已經不知道能夠去哪裡買。家裡裝修想訂造窗簾，你在上水找不到相關的店。具特色的巷仔街變成水貨巷，嚴重影響到民生消費選擇。

水貨經濟排擠本地區民

由水貨客而形成的地區經濟模式，令到上水商店以藥房、藥粧店為主，雖然標明是藥房，卻可買到在內地大熱的韓國蘆薈保濕霜、日本早餐粟米片、甚至薯片。這些店都不是以服務本地居民為主，而是服務內地巿場需求而設。曾有居民反映在藥房買不到紗布，竟被店員認為「阻住做生意」。

環境衛生每況愈下

水貨客因要把所買入的物品裝箱，往往購物後就拆箱裝篋，又或到商店外、大街上之空地與同行水貨客分發貨物。你只需到分貨熱點如龍豐花園、彩園商場、上水火車站外、新康街、巷仔街等走一轉，都會見到滿地紙皮及垃圾，密度連清潔工人都未能適時清理，影響巿容。

阻塞道路

水貨客拿貨量大，所以一般買完貨會直接蹲在地上就地分貨，加上他們裝貨的大篋，嚴重阻塞道路。行人經常被迫走到馬路，人車爭路，險象橫生。除了在行人路，在商場、天橋或公園，都被他們佔據分貨。

公共運輸慘變貨運物流站

大量水貨客經公共運輸包括東鐵、巴士帶貨，嚴重影響上水居民交通，每日上水火車站無論月台或車廂內都極為擠塞，而在沒有行李架的巴士上，水貨客的大篋迫滿走道，嚴重影響乘客安全，水貨客的行李箱更經常跟居民碰撞，險象環生，容易釀成衝突。

上水水貨問題嚴重，北區區議會有反映或協助嗎？

大家還記得新田購物城嗎？立法會議員黃定光提出以新田購物城吸引內地遊客集中購物，但他忽略了交通不便的問題，另外內地居民已習慣「拖篋去香港行街」，單靠購物城根本無助分流旅客，浪費公帑，問題無解。

另外在北區區議會曾有民主派議員提出把一周一行簽證改為一年八行，冀以縮減內地居民來港次數降低自由行來港人次。惟動議於今年2月14日的北區區議會會議上，以四票支持及十票反對，在建制派反對下被否決。而植根北區區議會近廿年的主席蘇西智竟指「沒有必要禁止走水貨，反而建議政府應好好規範這個行業，認為運貨是本土經濟活動之一，當中涉及運輸，做生意的賺到錢又會納稅，又可以協助部分人幫補生活，貨物價值以億元計算⋯」，以建制派為多數的北區區議會，在壟斷多年議席的主席帶領下，指鹿為馬，扭曲事實，可見建制派的腐敗，直接縱容水貨客肆虐，令居民苦不堪言！

光復上水運動進行多年，為何苦無成果？

⁃建制派壟斷區議會議席，不但不支持原意為遏止水貨客來港的一年八行議案，更指走水貨為本土經濟活動，顛倒是非。
⁃政府執法無能，明知水貨客佔路阻街、隨地拋垃圾、整個舊墟淪為水貨特賣場，外銷給內地客，仍然視若無睹，導致本區居民的資源慘遭無理剝削，社區環境亂七八糟！
⁃每次反水貨客活動均由區內居民自發，政府每每坐視不理，使水貨客更猖狂地由內地組團來港搶購，居民有冤無路訴！眼見安樂寧靜的居住環境變成如今的烏煙瘴氣，北區居民確實是可忍，孰不可忍！

push 靚poster

推!

推 ig share左出去

Pish

上水見

唔好沉

呢個係最近期最重要而又最危險最少宣傳嘅遊行 推

推多兩下最危險嘅活動
大家要萬事小心

光復上水

無野講

如果新聞係堅, 個遊行就多個實際既倡議位！！唔係齋up！

“民主黨立法會議員林卓廷表示，接獲入境處前線人員投訴，內地人可以利用「個人遊」簽注，短時間內多次入境香港，令到「一周一行」的限制變相失效，質疑保安局「裝聾扮啞」，迴避處理有關問題。

林卓廷說，上月初派員到內地視察，證實透過「自助簽注機」，只需三分鐘便可以申請簽注來港，續簽次數亦沒有限制。他表示，漏洞使內地人可以長期居留香港，香港與內地邊界變相消失，會令水貨、黑工及賣淫問題更嚴重，令民怨升溫。”

呢條路自字行20分鐘行完

人工置頂
Btw有一個水賊負評左

［文宣］有D係時候要講清楚啦

推！！！！

新康街同龍琛路交界好多水貨客行晒落車路+藥妝店

雖然遊行路線唔行
大家當日經過可以留意下！

same

Push

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

我無野講！撐！

推番上熱門啦

推，幾遠都去

拉左，暫時有條襲擊罪吿緊佢，有曬證人證物，應該等上庭

北區是我家 齊來光復它

pish

呢個幾好

pusg

建議各位區內巴絲落去影定平時有幾污糟

13號清完場再去同一角度影一張，方便整合before after 既相/fb youtube片俾人睇，等土瓜灣田灣銅鑼灣沙田嗰啲明白成效、記返本來既香港應該係點樣

推上去！

推女

後日見

[第一手資料][緊急] 713光復上水沒有取消!!! 不反對通知書今日會發出！

推

文宣支援組可考慮帶備:

隨時救人一命

出左不反對通知書未

推
上水見

要人

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

推返上水 下面任揀自己推

【714沙田區遊行】已入紙申請不反對通知書

[第一手資料][緊急] 713光復上水沒有取消!!! 不反對通知書今日會發出！

社會信用評分系統懶人包

假如我地帶頭發動眾籌英國登報，以《中英聯合聲明》做突破點升級，你支唔支持？

急！港大聽晚八點要人！！！

有無人真係好驚社會信用制度...

背左佢香港法例221章101A "任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。"

p

唔好意思，想阻你小小位po實用工具

[幫手傳出去]重開: 香港聲援 行動資訊懶人包

沉曬底

[幫手傳出去]重開: 香港聲援 行動資訊懶人包

推，有不反對書?

有

幫拖!

支持

辛苦晒

我無嘢講

訓左冇睇，拎左不反對通知書未

未有人整新poster?

有冇不反對通知書幅圖

Poster係另一個po,copy唔到link

九龍區表示直接入場支援

Lm

彩園同火車站超多蝗

朋友第一次畫，自己加小小字，希望有用

Push la diu

推返上水 下面任揀自己推

【714沙田區遊行】已入紙申請不反對通知書

[第一手資料][緊急] 713光復上水沒有取消!!! 不反對通知書今日會發出！

[發夢] [詳細有圖] 夢見自己成為上水導遊

社會信用評分系統懶人包

背左佢香港法例221章101A "任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。"

我無野講啊

一定黎

713上水見

on9連儂牆post

立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊

我而家係制止你再打人，請立即停手

我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊

預計到時有大量藥房仔 黑社會 廢老 水貨狗 大陸蝗
黑警一定會配合埋一份
請手足上裝 隨時ready

仲有五大訴求！

七大訴求 缺一不可
巴絲幫幫手推翻遊行POST上頂🙏🏻🙏🏻

一、撤銷反送中抗爭者控罪
二、成立獨立調查委員會追究警方濫權
三、實行真雙普選
四、撤回引渡條例修訂草案
五、撤回6.12暴動定義
六、要求永不實行「社會信用評分系統」
七、徹回「多功能監控系統」

［抗爭支線］！七 月 十 三 ！光 復 上 水 ！踢 走 水 貨 客！

推呢個！

[突發][713光復上水]一封北區居民寫給香港人的公開信

推推推推